人民銀行「定向降準」釋放7千億人幣！7月5日起實施

人民銀行「定向降準」釋放7千億人幣！7月5日起實施

為進一步推進市場化、法治化「債轉股」，以及加大對中小企的支持力度，中國人民銀行決定，從2018年7月5日起，下調國有大型商業銀行、股份制商業銀行、郵政儲蓄銀行、城市商業銀行、非縣域農村商業銀行、外資銀行人民幣存款準備金率0.5個百分點。

人行表示，鼓勵5家國有大型商業銀行和12家股份制商業銀行運用「定向降準」和從市場上募集的資金，按照市場化定價原則實施「債轉股」項目。上述行動料合共釋放資金約7,000億元人民幣。

人行指出，「定向降準」資金不支持「名股實債」和「殭屍企業」項目。同時，郵政儲蓄銀行和城市商業銀行、非縣域農商行等中小銀行應將「降準」資金主要用於中小企貸款，着力緩解中小企融資難、融資貴問題。人行強調，將繼續按照黨中央、國務院的統一部署，實施好「穩健中性」貨幣政策，把握好結構性去槓桿的力度和節奏，為高質量發展和供給側結構性改革營造適宜的貨幣金融環境。

「名股實債」是一種創新型的投資方式，按字面意思即為「表面是股權投資，實質上是債權投資」。與傳統純粹股權投資或債券投資的區別在於這種投資方式雖然形式上是以「股權」的方式投資於「被投資企業」，但本質上具有「保本」協定，即「名股實債」可以獲取預先約定的固定收益，且融資方一般承諾本金優先退出。

沽貨信號

樓價gogogo

有國家G持香港股市仲要跌我就屌你老味

國家隊全面進場
聽日想升幾多自己講

先彈300 再跌900

如果你2015時有炒股，你就應該記得暴力救市時，試過一開市上證升10%，唔夠一個鐘已經倒跌

歷史喺唔會重演嘅

降完係幾多%?

之後係咪有金融公司比人拉

屌你老母已經輸到想喊

要你輸埋條命

又可以扺押借錢

大陸流動資金應該好不足